刘老师，您好。昨天开家长会，本来是个契机，准备和您聊聊姚勤洲学习情况，但开学期间你比较忙，没有合适的机会，在这里，想和您沟通一下。
姚勤洲的学习习惯和生活习惯不是很好，在家不怎么听大人的话，作业做的也是一塌糊涂，字写的不是很好，很多以前能做对的题目，也经常做错，一个是不细心，另一方面的不主动思考，且还不能认识到错误。
做为他们这一代，独生子女，周边也没有年龄相仿的小朋友一起玩一起学习共同成长，内心比较寂寞，这是现实问题，而在学校里，他比较开心。因此，我们寄望于他在学校里能开心玩耍、开心学习。
最了解孩子的在校学习情况的是孩子的老师，特别是孩子的班主任。因此我们希望与刘老师您进行良好的沟通，在不影响您工作的情况下进行有效的沟通，以了解孩子的情况作出针对性的应对，比如：心理情绪变化、和同学的相处情况、课堂听讲状况、作业完成情况、成绩起伏变化以及在学习上还有哪些知识点比较欠缺等。
我们知道培养孩子主动学习的良好积极性和主动学习的习惯,不能完全依赖老师的特殊照顾，比竟老师要管的学生有那么多，精力上也顾不过来。
作为家长我们首先要以身作则，抽出时间和精力在孩子的生活上和学习上，从孩子的兴趣爱好和感受上进行合理的引导，培养他的的主动性，在家里创造适宜孩子学习的家庭气氛。
新学期来了，希望刘老师能够多加鼓励姚勤洲，我们也竭尽所能，配合老师的教育工作，让孩子成为一个听话、品格兼优，让老师和家长省心的好学生。
还希望老师能够多与我们保持沟通，万分感谢！